\section{Implementazione}

L'implementazione dell'algoritmo \emph{mean shift} si compone di $3$ kernel \emph{CUDA}.
Questi kernel suppongono che il numero di righe di $M$ sia molto minore del numero delle colonne.
In altre parole, la cardinalit\`a dei dati \`e molto maggiore del numero di dimensioni di essi.

\subsection*{Kernel \KernelFn{sum\_rows}}

I parametri previsti dal kernel \KernelFn{sum\_rows} sono la matrice dei dati $M$ e
il vettore dei punti da traslare $X$.
Ogni thread $t_i$ calcola la somma $g\left(\norm{\frac{\vec{x} - \vec{y}}{h}}^2\right)$ per
un punto $\vec{x} \in X$ e una colonna $\vec{y}$ di $M$.
Il risultato \`e memorizzato all'interno della posizione $i$ del vettore dei pesi $\vec{w}$.

\subsection*{Kernel \KernelFn{scalar\_prod}}

Il kernel \KernelFn{scalar\_prod} prende come parametri due vettori $\vec{x}$ e $\vec{y}$
e calcola il risultato del loro prodotto scalare $\langle\vec{x}, \vec{y}\rangle$.
Questo kernel viene utilizzato per il calcolo di $M \vec{w}$ rappresentando come prodotti scalari
i singoli prodotti riga-colonna.

\subsection*{Kernel \KernelFn{reduce\_sum}}

Questo kernel effettua semplicemente la somma delle componenti del vettore $\vec{x}$ passato
come parametro.

\subsection*{Dimensionamento blocchi}

La dimensione dei blocchi dei kernel descritti poco sopra \`e state scelta
sperimentalmente eseguendo prove con varie dimensioni.
In Fig.~\ref{fig:blocksize-graph} \`e possibile osservare che $128$
sembra essere la dimensione ottimale dei blocchi per il kernel \KernelFn{scalar\_prod}.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{figures/time-blocksize}
    \caption{Tempo di esecuzione (normalizzato) in funzione della
        dimensione del blocco per il \KernelFn{{scalar\_prod}}.}
    \label{fig:blocksize-graph}
\end{figure}%